# Телефонная книга



## Описание проекта
Директория /server содержит всё необходимое для запуска docker контейнера. 
Директория /client содержит скрипт десктопного приложения        

## Руководство
Запуск сервера
```
docker build ./server/ -t grpc_server
docker run grpc_server -p 10024:10024
```

Генерация файлов для клиента:
```
cd client/scripts
./gen_protos.sh
```

## Техническое задание

Нужно написать программу, состоящую из клиента и сервера. Обмен данных между клиентом и сервером должен происходить
при помощи gRPC.  

### Клиентская часть  

Клиентская часть должна быть написана на Python (желательно иметь GUI интерфейс, не использовать Qt, достаточно
реализовать самый простой интерфейс).  

Клиентская часть должна предоставлять следующие возможности:
- добавление в телефонную книгу новой записи. Запись может содержать: имя, фамилию, отчество, номер телефона,
  текстовую заметку
- удаление существующей записи
- поиск по любому полю, кроме заметки. Возможность поиска по содержимому заметки будет плюсом
- просмотр записи

### Серверная часть

- Серверная часть должна быть написана на C++.
- Сервер должен уметь принимать запросы, выполнять их обработку и возвращать ответы клиенту.
- Сервер должен уметь хранить состояние между перезапусками.
- Сервер должен уметь одновременно работать с несколькими клиентами.
- В процессе обработки запроса сервер не должен блокироваться и должен принимать в обработку другие запросы.